[
    {
        "quizTitle": "Mythologie",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Diese griechische mythologische Figur ist (unter anderem) der Gott / die Göttin der Kampfstrategie.",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Ares",
                    "Artemis",
                    "Athena",
                    "Apollo"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Neptuns griechischer Name war ...",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Apollo",
                    "Poseidon",
                    "Ares",
                    "Zeus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Welcher dieser römischen Götter hat kein Gegenstück zur griechischen Mythologie?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Vulkan",
                    "Juno",
                    "März",
                    "Janus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Wie heißt der griechische Schmiedegott?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Dyntos",
                    "Vulkan",
                    "Hephaistos",
                    "Artagatus"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Was ist laut japanischer Folklore das Lieblingsessen des Kappa?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Gurken",
                    "Zimmer",
                    "Kabocha",
                    "Nasu"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Politik",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Welcher Präsident hat die Staatsverschuldung der Vereinigten Staaten beseitigt?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Andrew Jackson",
                    "Franklin D. Roosevelt",
                    "John F. Kennedy",
                    "Ronald Reagan"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Vor 2011 war \"True Capitalist Radio\" unter einem anderen Namen bekannt. Wie war dieser Name?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Texanisches kapitalistisches Radio",
                    "Vereinigte Kapitalisten",
                    "Wahres konservatives Radio",
                    "Wahres republikanisches Radio"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Welches davon ist NICHT eines von Donald Trumps Kindern?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Donald Jr.",
                    "Eric",
                    "Ivanka",
                    "Julius"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Wie lautete der persönliche Spitzname des 40. Gouverneurs des US-Bundesstaates Louisiana, Huey Long?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Der Sieger",
                    "Das Orakel",
                    "Der Kingfish",
                    "Die Schreieule"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Welcher ehemalige US-Präsident hat vor Donald Trumps Wahlkampf \"Let's Make America Great Again\" als Wahlkampfslogan verwendet?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Gerald Ford",
                    "Richard Nixon",
                    "Ronald Reagan",
                    "Jimmy Carter"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Erdkunde",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Kuala Lumpur ist die Hauptstadt von welchem Land?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Malaysia",
                    "Thailand",
                    "Indonesien",
                    "Singapur"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Welches Ereignis führte dazu, dass Liechenstein seiner Flagge eine Krone hinzufügte?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Unterzeichnung der liechtensteinischen Verfassung von 1862",
                    "Krönung von Fürst Johann I. Joseph im Jahre 1805",
                    "Karls VI. Dekret von 1719",
                    "Die Olympischen Spiele 1936"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Welches Land hat drei Hauptstädte?",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Vereinigtes Königreich",
                    "Südafrika",
                    "Somalia",
                    "China"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Welcher ist der längste Fluss der Welt?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Jangtse",
                    "Missouri",
                    "Amazonas",
                    "Nil"
                ]
            },
            {
                "questionText": "In welcher englischen Grafschaft liegt die Stadt Portsmouth?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Oxfordshire",
                    "Surrey",
                    "Buckinghamshire",
                    "Hampshire"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Film",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Welche Modellnummer trägt der Terminator im Film \"The Terminator\" von 1984 von Arnold Schwarzenegger?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "T-800",
                    "T-888",
                    "T-1000",
                    "I-950"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Wie heißt der Roboter im Science-Fiction-Filmklassiker \"Der Tag, an dem die Erde stillstand\" von 1951?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "Koloss",
                    "Box",
                    "Gerste",
                    "Robby"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Wer hat beim Neustart von Nightmare on Elm Street 2010 Freddy Kruger gespielt?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "Jackie Earle Haley",
                    "Gunnar Hansen",
                    "Tyler Mane",
                    "Derek Mears"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Welcher dieser Schauspieler soll aus dem Film 'ET the Extra-Terrestrial' herausgeschnitten worden sein?",
                "correctAnswerIndex": 1,
                "questionChoices": [
                    "Andy Kaufman",
                    "Harrison Ford",
                    "Arnold Schwarzenegger",
                    "Michael J. Fox"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Wer spielte Sgt. Gordon Elias in \"Platoon\" (1986)?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Matt Damon",
                    "Johnny Depp",
                    "Charlie Sheen",
                    "Willem Dafoe"
                ]
            }
        ]
    },
    {
        "quizTitle": "Geschichte",
        "questions": [
            {
                "questionText": "Der Herero-Völkermord wurde in Afrika von welcher der folgenden Kolonialnationen begangen?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Großbritannien",
                    "Frankreich",
                    "Belgien",
                    "Deutschland"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Adolf Hitler wurde an welchem Datum geboren?",
                "correctAnswerIndex": 0,
                "questionChoices": [
                    "20. April 1889",
                    "16. April 1889",
                    "12. Juni 1889",
                    "6. Februar 1889"
                ]
            },
            {
                "questionText": "In welchem Jahr fiel die Berliner Mauer?",
                "correctAnswerIndex": 2,
                "questionChoices": [
                    "1993",
                    "1987",
                    "1989",
                    "1991"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Wie heißt das Schiff, das nur wenige Kilometer von der RMS Titanic entfernt war, als es am 14. April 1912 einen Eisberg traf?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "Handel",
                    "Pistole",
                    "Carpathia",
                    "kalifornisch"
                ]
            },
            {
                "questionText": "Wann begann die Krise des dritten Jahrhunderts?",
                "correctAnswerIndex": 3,
                "questionChoices": [
                    "235 v",
                    "242 n. Chr",
                    "210 n. Chr",
                    "235 n. Chr"
                ]
            }
        ]
    }
]